\section{Resumo} 
\label{sec:resumo}


Um Sistema distribuído (SD) é o conjunto de vários computadores interligados por uma rede de computadores que cooperam entre si para realização de aplicações como comunicação. Uma das questões mais importantes de projetos de SD é a segurança, ou seja, a habilidade do sistema em manter somente indivíduos autorizados no acesso das informações, garantindo integridade e disponibilidade de recursos e serviços. Este trabalho consiste em apresentar os conceitos sobre segurança em sistemas computacionais distribuídos, demonstrando formas de mantê-lo protegido e as principais formas de ataque. Problemas como invasões ou ataques causam limitações e imperfeições ao sistema, por isso esse tema tornou-se ponto de pesquisas tanto como pelo conjunto empresarial como pelo meio acadêmico.
